<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="news1_title">
        农业部关于印发《2016年全国农资打假专项治理行动实施方案》的通知
    </string>
    <string name="news1">
　　各省、自治区、直辖市及计划单列市农业（农村经济、农牧）、农机、畜牧、兽医、农垦、渔业厅（局、委、办），新疆生产建设兵团农业局：\n
　　为深入贯彻中央农村工作会议、全国“双打”工作会议和全国农资打假专项治理行动电视电话会议精神，切实做好农资打假和监管工作，按照2016年农业部、工业和信息化部、公安部、国家工商总局、国家质检总局、全国供销合作总社六部门联合印发的《2016年全国农资打假和监管工作要点》和《农业部关于加强2016年农产品质量安全执法监管工作的通知》要求，我部制定了《2016年全国农资打假专项治理行动实施方案》。现印发给你们，请遵照执行。
　　附件：2016年全国农资打假专项治理行动实施方案\n
　　农业部\n
　　2016年3月29日\n
　　附件：\n
　　2016年全国农资打假专项治理行动实施方案\n
　　为切实做好农资打假和监管工作，保障农业生产和农产品质量安全，维护农民合法权益，现根据《2016年全国农资打假和监管工作要点》和《农业部关于加强2016年农产品质量安全执法监管工作的通知》制定本方案。\n
　　一、指导思想\n
　　认真贯彻落实党的十八届三中、四中、五中全会和中央农村工作会议、全国“双打”工作会议及2016年全国农资打假专项治理行动电视电话会议精神，突出重点品种和重点领域，着力开展专项治理，狠抓大要案查处和案件公开，加快完善法律法规，创新监管手段，建立长效机制，全面提升各级农业部门农资打假工作能力水平。\n
　　二、工作目标\n
　　通过农资打假专项治理行动，实现重点监管的农资生产经营企业现场检查率达到100%%，投诉举报案件查处和反馈率达到100%%，重大案件查处率达到100%%，涉嫌犯罪案件移送率达到100%%，农业系统检测、执法、监管三方联动明显增强，属地管理责任进一步落实，长效措施进一步推广，农民群众满意度进一步提高，农资市场秩序进一步好转，为促进农业生产和保障农产品质量安全发挥更重要作用。\n
　　三、工作重点\n
　　（一）重点品种\n
　　种子：严厉查处生产经营假劣种子、套牌侵权、未审先推、无证生产经营、包装标签不规范等违法行为。推进种子质量追溯试点。\n
　　农药：严厉打击制售假劣农药行为，查处非法生产经营高毒、禁用农药行为，以及添加未登记成分、有效成分不足、套用或冒用农药登记证等违法行为。推行高毒农药定点经营和实名购买制度。推进农药产品电子追溯码标识试点。\n
　　肥料：严厉查处登记产品中有效成分不足、一证多用、假冒伪造登记证、肥料产品标称具有农药功能等违法行为。加强配方肥生产企业及其产品的监管。\n
　　兽药：严厉打击违法制售假劣兽药和违禁药物、改变产品组方滥加抗菌药物、中兽药添加化学药物、兽药标签和说明书扩大适应症和使用范围等违法行为。\n
　　饲料和饲料添加剂：严厉查处生产经营假劣饲料和饲料添加剂、在饲料和饲料添加剂生产经营环节添加“瘦肉精”等违禁药物和未批准使用物质等违法行为。全面实施《饲料质量安全管理规范》。\n
　　农机：加强农机试验鉴定、农机质量投诉监督和农机质量调查工作。以补贴机具的质量监管为重点，在主产区和主销区开展水稻插秧机质量调查，加强农机推广鉴定证后监督检查，严厉打击盗用、冒用、转让农机推广鉴定证书和证章等违法行为。配合有关部门打击制售假劣农机、零配件等行为，加大农机质量监督力度。\n
　　热作苗木：以财政补贴天然橡胶苗木定点生产基地为监管重点，强化苗木生产基地质量内控制度和苗木出圃检疫制度建设。在天然橡胶树定植高峰期，加大出圃苗木质量抽检力度，建立质量追溯制度。严厉打击销售不合格苗木的行为。\n
　　渔船船用产品：加大渔船船用产品质量监管力度，开展对渔船救生、消防和无线电通信导航设备等船用产品的质量抽查，依法查处劣质船用产品，推进优质渔船船用产品上船使用，着力完善监管长效机制，保障渔业生产安全。\n
　　（二）重点领域\n
　　热点区域：对近年来在省部级抽查中暴露问题较多、新闻媒体曝光较多、群众投诉举报较多的部分地区开展集中整治，坚决遏制假劣农资高发多发态势。\n
　　农村和城乡结合部：重点打击农资批发、零售市场和各类展销会销售假劣农资、虚假宣传，以及乡村门店不规范经营，流动商贩无证无照经营，团伙“忽悠”式经营等违法行为，切实加大基层监管力度。\n
　　互联网领域：重点打击电商平台和电商企业经营高毒、禁限用农兽药及假劣农资行为，规范互联网领域农资经营活动，对无证经营、虚假宣传等开展专项治理。\n
　　果、菜、茶、中草药等特色产区：重点打击水果、蔬菜、茶叶、中草药常用投入品中含有高毒、禁限用农药以及添加隐性成份等违法行为，从源头上保障农产品质量安全。\n
　　四、工作任\n
　　（一）加强源头治理。依法履行农资生产经营行政许可职责，严格条件和标准，规范审批过程。按照“谁许可、谁监管”和属地管理的原则，加强证后跟踪检查，动态了解本区域农资生产经营主体资质状况，对不符合法定资质条件或者有严重违法行为的，要坚决依法予以清理、吊销、取缔，及时公告行政许可及行政处罚等信息。\n
　　（二）强化市场监管。根据本地农业生产实际，组织开展春、秋两季农资打假专项执法行动。继续抓好毒鼠强清查清缴工作，防止危害反弹。督促农资生产企业严格执行产品质量管理制度，完善产品质量控制体系。按照“双随机”抽查要求，整合各方力量，组织开展日常巡查和监督检查，做到“检查有计划、巡查有记录、整改有落实、追责有依据”。对用量大、有明显质量嫌疑、存在安全隐患的农资产品要进行重点抽查。\n
　　（三）加大案件查处。认真受理农资投诉举报，广开案源渠道。县级农业执法机构要坚决杜绝零办案现象，严厉查处各类假劣农资损害农民利益案件。进一步落实好农资打假省际联合执法协调配合机制，与工信、公安、工商、质监等部门密切合作，加大产品预警、线索通报、案件移送、协查协作和联动查处力度，提高全程追溯打击能力。加大典型案件曝光力度，保持严管重打的高压态势。\n
　　（四）推行监管信息化。加快建设省、市、县三级农业执法监管网络平台，推动网上办案，实时掌握立案、调查、处罚、移送等情况，并与各地“双打办”建设的打击侵权假冒信息共享平台对接，实现信息共享。积极探索农资生产经营主体及农资商品数据化管理。推进实施主要农资产品电子追溯制度，覆盖生产、流通和使用全过程，实现产品信息可查询、流向可追踪、主体可溯源。\n
　　（五）开展放心农资下乡进村。支持农资连锁经营、农资合作社、企业直销直供等新兴经营业态发展，构建现代农资经营服务体系。积极培育放心农资经营示范店，建立放心农资下乡进村主渠道，提高放心农资产品覆盖率。多形式地开展放心农资下乡进村宣传活动，普及识假辨假和依法维权知识，进村入户面对面为农民提供技术咨询和检测鉴定服务。鼓励农业技术机构、检测单位等加强与种养大户、家庭农场、农民合作社、企业等规模生产经营主体的合作，着力提供农资选购、种养技术、合理用药等方面的技术指导。\n
　　（六）推进社会共治。发挥行业协会、公益组织、新闻媒体的作用，构建行政管理、行业自律、社会监督、公众参与的农资社会治理体系。畅通农资打假投诉举报渠道，完善举报奖励办法，为社会各方面参与创造条件。加强农资领域信用体系建设，大力推进农资行政审批和执法监管政务公开、信息公开。综合利用监督抽查、执法检查、投诉举报等信息，建立健全严重失信主体“黑名单”制度，落实守信联合激励、失信联合惩戒有关措施。鼓励行业协会和第三方机构开展农资生产经营企业诚信评价，引导企业诚信经营。\n
　　五、重点工作安排\n
\n
　　（一）2月，会同最高法、最高检、工信、公安等八部门召开全国农资打假专项治理行动电视电话会议，部署2016年农资打假和监管工作。
\n
　　（二）3—4月，组织开展农资打假专项治理春季行动。组织开展第十二届“放心农资下乡进村宣传周”活动。公布2015年全国农业系统农资打假典型案件。
\n
　　（三）4—9月，组织开展农药执法检查活动。组织开展肥料监督抽查。组织开展天然橡胶良种补贴种苗供应基地检查。
\n
　　（四）5—10月，组织开展专项治理行动。开展罚没农资销毁处理活动。开展农资打假执法人员培训。
\n
　　（五）7月，召开农资打假工作座谈会和联席会。
\n
　　（六）9月，组织开展农资打假专项治理秋季行动。
\n
　　（七）10—12月，会同农产品质量安全专项整治督导检查，组织开展农资打假专项治理行动督导检查。
\n
　　六、工作要求
\n
　　（一）加强组织领导。各级农业部门要高度重视农资打假工作，主要领导要亲自负责，分管领导要具体抓。切实履行牵头协调职责，加强与工信、公安、工商、质监等部门的协调配合，形成农资打假合力。加强对本部门农资打假工作的领导，保障工作人员、条件和经费，确保各项工作落到实处。各省（区、市）农业行政主管部门要结合本地实际，制定本省（区、市）具体的农资打假专项治理行动实施方案，于4月底前报送我部农产品质量安全监管局。
\n
　　（二）严格履行职责。进一步建立健全检打联动工作机制，明确程序、标准和任务要求。检测机构发现假劣农资线索，要及时报告行政管理和执法机构，对执法机构临时送检的紧急检测项目要开辟绿色通道，尽快检测。执法机构要及时核对物流、通信、资金等线索，确认证据，必要时可提请公安机关提前介入，为行业管理机构依法监管提供依据。及时办理上级督办案件，妥善处理农民投诉举报案件。属于本部门职责范围内的，要全力以赴、一管到底；不属于本部门职责范围内的，要主动做好解释沟通工作，并及时移送有关部门，确保事事有落实、件件有回音。落实属地管理责任，明确农资打假工作责任清单，建立健全岗位责任制度和责任追究制度。对于在工作中不作为、乱作为、办人情案，以及推诿扯皮、敷衍塞责、地方保护、参与违法经营的，要会同纪检监察部门启动行政问责机制。
\n
　　（三）强化能力建设。抓住机遇，争取将农业执法监管能力建设纳入“十三五”规划。各地也要积极争取当地政府及有关部门支持，整体改善农资执法装备和条件。要充分认识到农业综合执法机构在农资打假工作中的主力军作用，支持将农业综合执法机构纳入到公务员队伍建设。有条件的地方，要与市场监管综合执法机构同建设、同支持，不断提高执法监管合力。严格执行农业执法“六条禁令”，加强执法人员教育培训，不断提升规范执法能力。
\n
　　（四）突出协调配合。认真执行区域联查、跨区协查、省际协作等制度，强化信息沟通、线索通报，扩大办案成果，努力做到一地发现线索，多地联动办案，深挖整个环节，规范多个企业，整顿一个行业。农业部门要主动加强与公安及工商、质监等市场监管部门的协调配合，开展联合执法，形成假劣农资“人人喊打，无处藏身”的局面。
\n
　　（五）强化信息报送。按照《农业部办公厅关于加强侵权假冒案件和农资打假情况统计报送工作的通知》（农办质〔2015〕28号）要求，做好农资打假统计报告工作。实行县以上逐级上报制度。月报、季报和大要案信息，全部经由“中国农业信息网”→“金农工程”→“农资打假监管系统”报送。省级农业（畜牧、水产、农机等）行政主管部门牵头做好县一级“金农工程”账号开通申请工作。我部将每季度公布各地统计报告情况，作为年底绩效考核的依据。
    </string>


    <string name="news2_title">
        农业部关于促进大豆生产发展的指导意见
    </string>
    <string name="news2">
        各省、自治区、直辖市农业（农牧、农村经济）、农机、畜牧、农垦局（厅、委），新疆生产建设兵团农业局：\n
\n
　　我国是大豆的原产地，种植和消费历史悠久。近年来，受比较效益下降、进口冲击等影响，大豆生产出现下滑，产需缺口扩大。为贯彻落实中央推进农业供给侧结构性改革的部署和要求，围绕“提质增效转方式、稳粮增收可持续”的工作主线，着力调整优化种植结构，积极发展大豆生产，提升大豆生产质量效益和竞争力，现提出如下意见。
\n
　　一、充分认识促进大豆生产发展的重要性和紧迫性
\n
　　大豆是优质的植物蛋白资源，也是健康的食用植物油源。适应消费结构升级和促进农业可持续发展的要求，不能轻言放弃大豆，保持国内一定规模的大豆生产是必要的。
\n
　　（一）促进大豆生产发展是满足国内食用消费的需要。目前，我国正处在消费结构升级的重要阶段，居民改善食物营养结构的愿望迫切，对高蛋白食品需求增加。大豆是植物蛋白的重要来源，每100克大豆含蛋白质40克左右，是小麦的3.6倍、玉米的4.2倍、大米的5倍，是牛肉的2倍、猪肉的3倍，素有“田中之肉、营养之王”的美誉。大豆还含有异黄酮、卵磷脂、皂苷、可溶性纤维等，具有重要的保健功能。专家分析，进口大豆主要是满足饲用豆粕需要，也弥补食用植物油的缺口。国产大豆仍是食用大豆的主体，其中80%%多加工成豆制品、调味品。应当保持国内大豆生产的稳定，满足居民对植物蛋白的需求。
\n
　　（二）促进大豆生产发展是实现用地养地结合的需要。当前，我国农业生态环境不堪重负，转变发展方式任务异常艰巨。推进农业结构调整、建立合理轮作制度，能够减少化肥、农药的投入，缓解环境压力。大豆是豆科作物，具有根瘤共生固氮作用。田间试验测定，1亩大豆可固氮8公斤左右，相当于施用18公斤尿素。大豆成熟后，秸秆少、落叶多，养分归还率高，起到培肥地力的作用。大豆根系发达，能分泌大量有机酸，可溶解土壤中难溶的磷、钾等养分，利于下茬作物吸收。这些年，黑龙江、内蒙古的第四、五积温带连续多年调减大豆改种玉米，造成连作障碍，土壤养分失衡、病虫加重。保持大豆生产稳定发展，推行大豆与玉米轮作倒茬，做到用地养地结合，可实现资源节约、永续发展。
\n
　　（三）促进大豆生产发展是优化调整种植结构的需要。当前，农业主要矛盾由总量不足转变为结构性矛盾，主要表现为阶段性的供过于求和供给不足并存，突出表现为粮食库存过大，特别是玉米积压较多，大豆严重短缺。推进农业供给侧结构性改革，重点是调整优化玉米结构，巩固提升优势区产能，适当调减东北冷凉区、北方农牧交错区、西北风沙干旱区和西南石漠化区等“镰刀弯”地区的非优势区玉米面积，改种大豆、杂粮杂豆、青贮玉米、马铃薯等作物，既能化解玉米过剩库存，又增加产需缺口较大的大豆供应。
\n
　　（四）促进大豆生产发展是保护种质资源和传统产区农民利益的需要。我国大豆种质资源丰富，在国家基因库中现保存2.3万多份栽培品种、1万多份野生大豆资源，占世界大豆种质资源的80%%以上。可在开发中利用，在利用中保护。同时，大豆适宜区特别是东北冷凉区几百万农民的生计主要靠种植大豆，事关同步实现小康社会目标。
\n
　　二、进一步明确大豆生产发展的思路原则和目标任务
\n
　　综合考虑资源禀赋、区位优势、市场需求等因素，科学确定大豆生产发展的思路原则和目标任务，促进大豆生产稳定发展。
\n
　　（一）总体思路。全面贯彻党的十八大和十八届三中、四中、五中全会精神，深入贯彻习近平总书记系列重要讲话精神，以发展新理念为统领，实施新形势下国家粮食安全战略和藏粮于地、藏粮于技战略，以满足国内食用大豆需求、构建合理轮作制度为目标，坚持市场导向，强化政策扶持，推进科技创新，转变发展方式，促进大豆生产稳定发展，形成国产大豆与进口大豆错位竞争、相互补充的格局，探索产出高效、产品安全、资源节约、环境友好的现代农业发展之路。
\n
　　（二）基本原则。一是统筹资源与布局。根据不同区域的资源禀赋、耕作方式，优化调整生产布局。调减东北第四、五积温带玉米面积，扩大大豆种植，推行大豆与玉米、马铃薯、小麦等合理轮作。二是统筹生产与消费。以市场需求为导向，重点发展高蛋白大豆，满足食用大豆消费需求，保持东北优势区油用大豆生产能力。三是统筹科研与生产。着眼生产发展需要，加强优质、专用、耐密、高产、多抗、宜机收的突破性品种及配套绿色高产高效技术模式研究，挖掘增产潜力，降低生产成本，提高种植效益。四是统筹政府与市场。发挥政府在市场调节中的重要作用，加强信息引导，完善扶持政策，强化市场调控，实现供需平衡。五是统筹国内与国际。利用好两个市场、两种资源，实施差异化发展战略，合理布局国际产能，保证国内市场稳定供应。
\n
　　（三）目标任务。一是扩大面积。力争到2020年大豆面积达到1.4亿亩，比2015年增加4000万亩。二是提高单产。力争到2020年大豆平均亩产达到135公斤，比2015年提高15公斤。三是提高品质。力争到2020年食用大豆蛋白质含量提高2个百分点，榨油大豆含油率提高1个百分点。四是提高效益。通过加快科技创新、经营体制创新、加大政策扶持，实现增产增效、节本增效、提质增效。
\n
　　三、切实抓好大豆生产发展各项政策措施落实
\n
　　促进大豆生产发展是推进农业供给侧结构性改革的重要任务。各级农业部门要着眼全局，聚焦重点发力，狠抓措施落实，全力促进大豆生产稳定发展。
\n
　　（一）调整优化区域布局。实施《全国种植业结构调整规划》，完善《大豆优势区域布局规划》，引导资金、技术、人才向优势区域集中。东北春大豆和黄淮海夏大豆优势产区，要调整优化结构，因地制宜调减玉米，扩种大豆。“镰刀弯”地区调减非优势区玉米种植，推行玉米与大豆轮作，扩大大豆种植面积，构建合理轮作体系。
\n
　　（二）大力推进科技创新。加大对大豆科技创新的投入，加快选育突破性品种。组织开展协作攻关，集中力量攻克技术瓶颈，集成组装高产高效、资源节约、生态环保的技术模式，推进大豆生产全程机械化。在东北、黄淮海地区选择一批县，开展绿色高产高效创建试点，创建一批亩产200公斤以上的典型。
\n
　　（三）强化大豆政策扶持。在总结大豆目标价格改革试点经验的基础上，统筹考虑保护农民利益、与玉米收储制度改革衔接等，完善大豆目标价格政策，合理确定目标价格，提高政策的科学性和精准性。提早公布年度目标价格水平，稳定收益预期，引导农民科学安排生产。开展耕地轮作制度试点，支持东北冷凉区和农牧交错区推行玉米大豆轮作，探索建立用地养地结合的轮作制度。
\n
　　（四）建立优质大豆保护区。根据资源禀赋、区位优势、产业基础，加快建立东北优质大豆保护区。保护种质资源，开展资源调查搜集与开发利用，实施野生大豆原生境保护。保护生产能力，加强农田基础设施建设，改善生产条件，巩固提升产能。保护生产主体，落实扶持政策，培育大豆生产新型经营主体，完善社会化服务，提高规模种植效益。
\n
　　（五）加强大豆市场调控。加强分析预警，建立大豆供需信息发布机制。健全大豆进口信息发布制度，引导市场投资预期。强化进口大豆监管，严格执行检验检疫标准。把握大豆进口的时机、节奏，稳定国内大豆价格。
\n
　　（六）科学引导健康消费。采取多种形式引导市场消费行为，提倡健康生活方式，鼓励居民合理食油、用油，厉行节约，杜绝浪费。广泛宣传大豆食品的营养功效和保健功能，扩大国内优质大豆消费市场，为促进大豆生产发展营造良好环境。
\n
　　农 业 部 </string>
    <string name="news3_title">
        农业部办公厅关于公布2015年假劣农资典型案件的函
    </string>
    <string name="news3">
    各省、自治区、直辖市及计划单列市农业（农村经济、农牧）、农机、畜牧、兽医、农垦、渔业厅（局、委、办），新疆生产建设兵团农业局:
\n

根据《2015年全国农资打假和监管工作要点》和《2015年全国农资打假专项治理行动实施方案》的要求，我部从2015年各地农业部门上报的假劣农资大案要案中，选出了涉案金额较大，坑农害农后果较为严重的19起典型案件，已于2016年3月17日向社会公开，取得了较好反响。
\n
3月下旬，中央电视台财经频道《消费主张》栏目赴江苏、四川、湖北拍摄制作农资打假专题节目，于4月初陆续播出。一方面宣传各地贯彻落实2016年全国农资打假电视电话会议精神、开展农资打假春季行动的工作措施和进展，另一方面通过已基本摸清线索的典型案件，揭露曝光制假售假、逃避监管的新手法、新特点，为农民群众购买农资产品做出消费警示。
\n
我部将把大要案查处、信息报送和宣传工作纳入年终绩效考核，并给予适当经费补助。希望各地继续加大假劣农资案件信息报送和公开力度，完善大要案查处激励机制，加大宣传，起到查处一起、震慑一片、教育一方的良好效果。
\n

农业部办公厅　　
\n
2016年4月 日　
\n

附件
\n
2015年假劣农资典型案件名单
\n

序号
\n
案件名称
\n
报送单位

1

甘肃省永昌县喻学军、林辉无证生产经营杂交玉米种子案
\n
甘肃省
\n
农牧厅

2
\n
甘肃省临泽县贺斌无证生产玉米种子案

3
\n
甘肃省民勤县李登辉无证经营辣椒种苗案

4
\n
甘肃省甘州区付力荣、吉林银河种业科技有限公司、辽宁东润种业有限公司无证生产玉米种子案
\n
5
\n
湖北鄂州林海种植专业合作社吴玉林销售假高梁种子案

湖北省农

业行政执

法总队

6
\n
广西新方向化学有限公司生产经营劣质肥料案

7
\n
河北省围场县王春林、陶亚学、黄秀廷经营假马铃薯种子案

河北省

农业厅

8
\n
河北省围场县郭志红、贺树山无证经营未审定马铃薯种子案

9
\n
江苏省泗洪县植物医院中原分院销售假农药案

江苏省农

业行政执法总队

10
\n
江苏省扬州市中昊农资连锁有限公司大丰分公司经营假农药案

11
\n
湖南省沅江市农资商陈建宏经营劣质农药案

湖南省农业委员会

12
\n
湖南省衡阳市段晓兵团伙网络经销假农药案

13
\n
河南省郏县王长根团伙销售劣质肥料案

河南省农业厅

14
\n
河南省唐河县“一店两厂”生产经营劣质肥料案

15
\n
河南信阳市邬禁有经营劣质饲料案

河南省畜牧厅

16
\n
河南省阳光油脂（南阳）植物蛋白有限公司生产经营劣质饲料案

17
\n
安徽明光市曹正宏经营劣质肥料案

安徽省农业委员会

18
\n
四川省成都市伊之东宠物用品有限公司经营假兽药和无证经营兽用生物制品案

四川省农业厅

19
\n
青岛莱西李世军等四人制售假冒“孟德尔”胡萝卜种子案
\n
青岛市农业行政执法总队
    </string>
    <string name="news4_title">
        农业部办公厅关于召开2016年全国都市现代农业现场交流会的通知
    </string>
    <string name="news4">各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团农业（农牧、农村经济）厅(局、委)，“菜篮子”食品管理部际联席会议成员单位，部内有关司局及直属事业单位：
\n
　　为深入贯彻落实中央经济工作会议、中央农村工作会议、今年中央1号文件和国办关于《推进农村一二三产业融合发展的指导意见》精神，加快推进全国都市现代农业建设，我部拟于4月下旬在北京市召开全国都市现代农业现场交流会。现就有关事项通知如下。
\n
　　一、会议时间
\n
　　2016年4月27-28日(26日全天及27日上午报到)，会期1天半。其中，大会交流半天，实地考察1天。
\n
　　二、会议地点
\n
　　北京会议中心（北京市朝阳区来广营西路88号，总机：010-84901199）。
\n
　　三、主要任务
\n
　　会议主题是，以发展新理念推进一二三产业深度融合，加快都市现代农业发展步伐。会议主要任务是，贯彻落实党中央、国务院关于践行五大发展理念、推进三产融合的战略部署，紧紧围绕城乡一体、开放共享、产业融合、高效生态、功能多样、幸福和谐的都市现代农业发展目标，现场考察北京市都市现代农业特色产业发展情况，总结交流各地做法和经验，明确“十三五”都市现代农业发展思路和重点任务，推动大中城市郊区一二三产业深度融合，创新发展机制，拓展多元功能，率先实现农业现代化。
\n
　　四、参加人员
\n
　　（一）各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团农业（农牧、农村经济）厅(局、委)主要负责同志；各计划单列市、省会城市以及唐山、大同、包头、吉林、齐齐哈尔、徐州、苏州、芜湖、泉州、洛阳、常德、绵阳、三亚等城市农业行政主管部门主要负责同志。
\n
　　（二）会议邀请各计划单列市、省会城市以及唐山、大同、包头、吉林、齐齐哈尔、徐州、苏州、芜湖、泉州、洛阳、常德、绵阳、三亚等城市主管农业的副市长，“菜篮子”食品管理部际联席会议成员单位司局级负责同志。
\n
　　（三）农业部部领导；农业部办公厅、政法司、经管司、市场司、计划司、财务司、科教司、种植业司、畜牧业司、兽医局、农产品加工局、渔业局、监管局主要负责同志；农业部信息中心、农展馆主要负责同志。
\n
　　五、有关要求
\n
　　（一）请各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团农业（农牧、农村经济）厅(局、委)市场处负责填写本单位参会代表回执（见附件），于4月13日前通过传真反馈至农业部市场与经济信息司。
\n
　　另请负责将会议通知抄送所辖计划单列市、省会城市以及唐山、大同、包头、吉林、齐齐哈尔、徐州、苏州、芜湖、泉州、洛阳、常德、绵阳、三亚等城市农业行政主管部门。
\n
　　（二）请各计划单列市、省会城市以及唐山、大同、包头、吉林、齐齐哈尔、徐州、苏州、芜湖、泉州、洛阳、常德、绵阳、三亚等农业行政主管部门向所属市政府报告，协助邀请主管副市长参加会议（邀请函另送），并负责填写市政府领导及本单位参会代表回执，一并于4月13日前通过传真反馈至农业部市场与经济信息司。
\n
　　（三）请各参会城市农业行政主管部门围绕本地发展都市现代农业的主要做法、存在问题和今后工作打算，形成不超过3000字的书面材料，于4月18日前通过电子邮箱反馈至农业部市场与经济信息司。请北京、南京、杭州、郑州、昆明、西安、大连等7个城市另行准备典型发言材料，经领导审核后，与书面发言材料同期上报。其中，北京市发言时间控制在10分钟以内，其他6个城市发言时间控制在8分钟以内。
\n
　　（四）请各农业行政主管部门合理安排工作，保证主要负责同志按时参加会议。主要负责同志因故不能参加会议，请在参会代表回执上说明原因。会议代表凭此通知到北京会议中心报到，一律不带助手。报到当天北京首都国际机场、北京西站、北京站、北京南站等站点均安排接站。会议代表自订返程车（机）票。会议期间食宿费用由会议负责，其他费用及往返差旅费用请自行负责。</string>
    \n
    <string name="news5_title">
      全国农技中心关于印发2016年农作物重大病虫害防控技术方案的通知
    </string>
    <string name="news5">各省、自治区、直辖市植保（植检、农技）站（局、中心），新疆生产建设兵团农业技术推广总站，黑龙江省农垦总局农业局：
\n
　　为贯彻落实全国农业工作会议精神，切实做好2016年农作物重大病虫害防控工作，降低病虫害危害损失，促进农药使用量零增长行动，我中心组织有关专家研究制定了2016年水稻、小麦、玉米、马铃薯重大病虫害防治技术方案。现将方案印发你们，请结合实际，因地制宜，切实落实各项防控技术措施，为确保今年我国农业生产安全做出积极贡献。
\n
　　全国农技中心
\n
　　2016年3月</string>
    <string name="news6_title">
      农业部办公厅关于印发《发展计划工作十大重点问题调研方案》的通知
    </string>
    <string name="news6">有关省（市、区）农业（农牧、农村经济）厅（委、局），有关部属事业单位：
\n
　　2016年是“十三五”的开局之年，也是大力推进农业供给侧结构性改革、加快农业现代化建设的关键之年。为进一步提升把握新常态、引领新发展、推进供给侧结构性改革能力，我部经认真研究，提出了《发展计划工作十大重点问题调研方案》。现印发你们，请予以积极支持配合，并结合当地实际，深入开展研究。
\n
　　农业部办公厅
\n
　　2016年3月1日</string>
    <string name="news7_title">
      农业部办公厅关于召开2016年全国农资打假专项治理行动电视电话会议的通知
    </string>
    <string name="news7">各省、自治区、直辖市农业（农村经济、农牧）、农机、畜牧兽医、农垦、渔业厅（局、委、办），新疆生产建设兵团农业局：
\n
　　为全面贯彻落实中央农村工作会议和全国农业工作会议精神，动员部署2016年全国农资打假专项治理行动，保障春季田管和春耕备耕，维护农民切身利益，为全年粮食丰收和农产品质量安全奠定坚实基础，我部会同七部门将于近期召开2016年全国农资打假专项治理行动电视电话会议。现将有关事项通知如下。
\n
        一、会议时间
\n
    2016年2月29日（周一）下午15︰00—16︰10。
\n
    二、会议地点
\n
    北京主会场设在北京市通信公司二楼多功能厅（地点：北京市复兴门南大街6号，西便门立交桥东北，联系电话：010-66089648。
\n
    三、会议内容
\n
农业、公安、工商和质检部门地方代表发言；工商总局、质检总局、公安部和农业部领导讲话。
\n
四、参加人员
\n
（一）北京主会场
\n
        最高人民法院、最高人民检察院、工业和信息化部、公安部、国家工商总局、国家质检总局、全国供销合作总社等全国农资打假专项斗争部际协调小组成员单位部级领导、联络员及有关工作人员；全国打击侵犯知识产权和制售假冒伪劣商品工作领导小组办公室有关司局负责同志；农业部司局和直属单位主要负责同志；北京市及各区县有关单位负责同志；有关新闻媒体单位记者。
\n
（二）地方分会场
\n
       各省（区、市）法院、检察院、工信、公安、工商、质监、供销等省际农资打假领导小组成员及联络员；各省（区、市）农业、农机、畜牧、兽医、农垦、渔业厅（局、委、办），新疆生产建设兵团农业局领导及相关处室和直属单位的主要负责同志。
\n
五、有关要求
\n
（一）请各省（区、市）农业厅（局、委、办）牵头，统一组织和邀请。有条件的地区将分会场延伸至市、县，分会场不能延伸至市、县的，组织各地市县公安、工商、质检等农资打假领导小组成员单位、农业部门负责同志到省级分会场参加会议。各级农业行政主管部门负责与当地电信部门联系，并切实做好本行政区域内的分会场组织工作，保证会场人数，维护好会场秩序，确保会议取得良好效果。
\n
（二）请各地农业厅（局、委、办）于2月22日前将省级分会场主持人（姓名、单位、职务），设分会场个数和参会人数传真至农业部农产品质量安全监管局。
\n
（三）请在北京主会场参加会议的单位于2月22日前将参加会议人员姓名、单位、职务、电话传真至农业部农产品质量安全监管局（其中北京市代表由北京市农业局统一报名）。
\n
（四）分会场会标统一为“2016年全国农资打假专项治理行动电视电话会议××省（区、市）分会场”。
\n
（五）请江苏省农业厅提前做好发言准备（时间控制在5分钟内），并于2月24日前将发言稿和发言人姓名、单位、职务通过传真发送至农业部农产品质量安全监管局，同时发送电子版至电子邮箱，以便统一印制。
\n
联系人：田凤，联系电话：010-59192678，传真：010-59193157，电子邮箱:nybdjb@agri.gov.cn。
\n

　　农业部办公厅
\n
　　2016年2月18日</string>

</resources>
