<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="nongjifuwunews1_title">
        雨季苹果树的管护
    </string>

    <string name="nongjifuwunews1">
　　每年的7、8月份是苹果树秋梢发生期，而此期正值雨季，湿热天气易引发苹果树多种病虫害，在管理上应注意加强树体管理和病虫害防治，使树体的营养生长和生殖生长保持平衡，促进果树特别是幼树成花，为苹果优质丰产及树体后期生长创造良好条件。
\n 1、树体管理。此期春梢正处于木质化阶段，为使枝条角度开张，缓和生长势，可用手自枝条基部向梢部按照一定角度和方向拿枝，将枝条捋成水平或下弯，以听到有轻微折伤木质部的声音为宜，但不可使枝条折断。在春梢中部、春秋梢盲节处或秋梢中部剪截，促发秋副梢形成花芽，改造为结果枝组。顶枝、吊枝，用棍棒绑缚或支撑负载过重的长果枝，或用绳子吊起下垂枝，以防大枝折断，避免果实叠加在一起，以利于果实发育和着色。
\n 2、土肥水管理。7月中下旬幼树新梢趋于缓慢生长或停长后，每株追施果树专用复合肥0.1-0.2公斤或相当量的磷肥和钾肥；此期若干旱，结果树应及时适量灌水，以促进果实增大和提高产量；7月中旬对果园特别是幼龄果园进行土壤深耕，深度20-30厘米，彻底清除杂草，以利于根系生长；雨水过多时应及时排出果园积水，以免影响果树根系呼吸；发生积涝的果园要迅速排水，扒开根颈部位土壤晾根，松土散墒，使土壤通气，恢复根系功能。
\n 3、病虫害防治。(1)轮纹病、炭疽病。从7月份开始，感病果实陆续表现出症状：轮纹病发病初期在果实上形成以皮孔为中心的水渍状褐色斑点，病斑逐渐扩大，形成颜色深浅相间的同心轮纹；炭疽病发病初期在果面上产生淡褐色圆形小点，病斑迅速扩大呈褐色或暗褐色，呈圆锥状深入果心，在病斑中心出现小黑点排列成的同心轮纹。发现病果应及时摘除深埋，每15天左右喷一次杀菌剂，可交替使用50%%多菌灵可湿性粉剂600倍液、75%%百菌清可湿性粉剂600倍液、40%%乙磷铝可湿性粉剂500倍液、70%%甲基托布津800倍液等药剂防治。多年长期使用以上农药时，应改换其他药剂或采用混配药，如用乙磷铝与多菌灵混配的乙多合剂等，特别注意雨后及时喷药。(2)腐烂病。7月份此病逐渐进入发病高峰，应仔细查找新病斑及时刮除，并涂抹波美10度石硫合剂对伤口进行消毒。(3)早期落叶病。果树进入发病期，雨量多时大量落叶，可喷施50%%扑海因可湿性粉剂1000倍液、50%%退菌特可湿性粉剂600倍液等药剂进行防治。(4)桃小食心虫。一般来说，7月上旬越冬代成虫羽化达到高峰，可从7月初开始喷施20%%灭扫利2000倍液(可兼治红蜘蛛)、30%%桃小灵乳油2000倍液、40.7%%乐斯本乳油1000-1500倍液等药剂进行防治。喷药的重点应是果实的萼洼部。(5)苹小卷叶蛾。一般来说，7月初第一代幼虫开始孵化，是危害叶片和啃食果皮的盛期。有效防治药剂有：20%%灭扫利乳油3000倍液、50%%辛硫磷乳油1000倍液等。(6)金纹细蛾。也发生在7月份，可用25%%灭幼脲3号2000倍液喷雾，可有效控制其危害。
    </string>


    <string name="nongjifuwunews2_title">
        2016年苹果树病虫害发生趋势预报
    </string>
    <string name="nongjifuwunews2">
       根据对2015年苹果主要病虫越冬基数调查，结合病虫发生规律及省气象台2016年长期天气预报，对我县2016年苹果主要病虫害发生趋势做出如下分析：
   \n 预计：
   \n 腐烂病偏重发生，老果园、管理粗放果园重发生。
        \n 早期落叶病偏重发生。
    \n 白粉病偏重发生。
    \n 黄蚜中等发生。
    \n 金纹细蛾中等发生，个别管理粗放果园偏重发生。
    \n 苹小卷叶蛾偏轻发生。
    \n 全爪螨中等发生，部分果园偏重发生。
    \n 山楂叶螨轻发生。
    \n 银纹潜叶蛾偏轻发生，个别果园中等发生。
    \n 锈病偏轻发生。
    \n 黑红斑点病、炭疽病、轮纹病轻发生。

\n 预报依据：

\n 1、越冬基数

\n 腐烂病：新发病园率20.9%%，平均新发病株率0.69%%，病园率较2014年偏低0.3个百分点，病株率较2014年偏低0.56个百分点，较常年平均值下降0.46%%。

\n 早期落叶病：褐斑病平均病叶率12.6%%，最高病叶率19.5%%，病叶率、最高病叶率较2014年分别偏低2.8、19个百分点，平均病叶率较常年平均值增加73%%。斑点落叶病病叶率3.81%%，最高病叶率6.53%%，病叶率较2014年偏低0.42个百分点、最高病叶率较2014年偏低1.78个百分点，平均病叶率较常年平均值减少42%%。

\n 白粉病：病园率84.9%%，病梢率8%%，病叶率6.9%%，病梢率、病叶率较2014年分别偏高1.5、2.2个百分点，病梢率较常年平均值增加177%%、病叶率较常年平均值增加239.9%%。

\n 金纹细蛾：虫园率100%%，树下落叶调查，虫叶率9.7%%，平均百叶虫斑17.19个，斑内幼虫6.37头，蛹2.89头，小姬蜂茧1.63头、空斑6.3个。虫叶率、百叶虫斑、蛹较常年平均值分别偏低49.9%%、47.43%%、64.04%%。斑内幼虫、小姬蜂茧较常年平均值分别偏高15.36%%和17.99%%。

\n 山楂叶螨：平均每平方厘米翘皮2.3头，最高每平方厘米翘皮3.4头，较2014年分别偏低0.5头和0.6头，每平方厘米翘皮下虫量较常年平均值减少53.06%%。

\n 全爪螨：虫芽率15.3%%，平均百芽痕有越冬卵687.6粒，最高百芽痕处有卵9878粒，较2014年分别偏低16.9头和567粒，较常年平均值减少57.81%%。

\n 卷叶蛾类：平均百缝及枝贴叶下茧3.1头，最高6.8头，较2014年分别偏低0.7头和0.8头，较常年平均值偏低29.55%%。

\n 银纹潜叶蛾：虫园率22.1%%，虫叶率2.36%%，平均百叶有茧2.36个，平均百枝杈有茧4.5个，最高百叶有茧35头。百叶茧数较常年平均值增加4.42个百分点。

\n 2、气象条件

\n 一是2015年冬季气温偏暖，有利于病虫的安全越冬。

/n 二是根据省气候中心2016年长期天气预报，4月份降水15-30mm，较常年平均值偏少4%%，气温12.4℃，较常年平均值偏高0.9℃，有利于金纹细蛾越冬蛹的羽化及苹小卷叶蛾、黄蚜、苹果害螨的出蛰；5月份降水50-70mm，较常年平均值偏多51%%，有利于白粉病及早期落叶病的初侵染；6、7、8、9月降水分别为50-70mm、100-120mm、70-115mm、70-95mm，均有利于白粉病和早期落叶病的侵染和扩展。

\n 三是1月22日至25日的极端低温天气，容易使树体受冻，有利于腐烂病的发生。

\n3、生态因素

\n一是2015年白粉病发生偏重，病菌基数高，且白粉病主要在芽鳞处越冬，清园难度较大。

\n二是部分果园冬春清园不彻底，有利于金纹细蛾、卷叶蛾类，害螨类及早期落叶病的发生。

\n三是2015年由于春寒，花期受冻等原因，部分果园产量偏低，预计2016年又是一个生产大年，树体负载量增加，有利于腐烂病的发生。

\n四是部分果农在3月份、6月份针对腐烂病进行2次预防涂杆，可有效减轻苹果腐烂病的发生。
    </string>
    <string name="nongjifuwunews3_title">
        苹果树缺氮、磷、钾的症状及防治措施
    </string>
    <string name="nongjifuwunews3">
   \n 一．缺氮
　　\n病症最初出现在新梢和老叶上，新梢短而细，叶片小，嫩梢木质化后，变为淡红褐色。枝条基部叶片黄化，逐渐向枝梢顶端发展，使新梢嫩叶变黄，甚至造成落叶和生理落果。
　  \n防治方法及时追施尿素、硝酸铵等氮素化肥。
\n二．缺磷
　 \n　病症最初出现在新梢和老叶上，叶片小而薄，枝叶呈灰绿色，叶柄及背面叶脉为紫红色，开花展叶延迟，新枝细弱分枝较少。严重缺磷时，老叶变为黄绿色和深绿 色相间的花叶状，有时产生红色或紫红色斑块，叶缘出现半目形坏死斑，很快脱落。缺磷还导致花芽分化不良，抗逆性差，易受冻害。
　\n　防治方法展叶后，叶面喷布0.5％－1％过磷酸钙；在根系分布层施磷肥颗粒。
\n三．缺钾
　　\n病症先从新梢中部或下部叶出现，叶尖和叶缘常发生初为紫色后变褐色的枯斑，临近枯斑的叶组织仍在生长，致使叶片皱缩。缺钾严重时整个叶片焦枯，但多不脱落。花芽小，果实着色面积小而淡。
　　/n防治方法6－7月份追施草木灰、磷酸二氢钾、氯化钾、硫酸钾、硝酸钾等钾肥，叶面追施浓度草木灰为3％－10％的浸出液、其他为0.5％－1％，并注意增施有机肥料、合理搭配氮磷钾比例。
    </string>
    <string name="nongjifuwunews4_title">
        从种植入手防治苹果的霜冻灾害
    </string>

    <string name="nongjifuwunews4">
    　\n 一、延迟发芽，躲避霜冻 1.早春树干涂白或喷白。早春对树干、骨干枝进行涂白，涂白剂的配方是：生石灰10份、食盐1～2份、水35～40份，再加1～2份生豆汁，以增加粘着力。也可以用10～20倍液的石灰水喷布树冠，以反射光照、减少树体对热能的吸收，降低冠层与枝芽的温度，这样做可推迟开花3~5天。2.春季灌水或喷水。果树发芽后至开花前灌水或喷水1~2次，减缓地温上升的速度可显著降低果园地温，可推迟花期2~3天。

    　\n  二、改善果园小气候 1.加热法：加热防霜是现代防霜较先进而有效的方法。在果园内每隔一定距离放置一个加热器，在将发生霜冻前点火加温，使下层空气变暖而上升，而上层原来温度较高的空气下降，在果树周围形成一暖气层，一般可提高温度1~2℃。2.熏烟法：根据天气预报和果园实测温度，在霜冻来临前（在园内气温接近0℃时），利用锯末、麦糠、碎秸秆或果园杂草落叶等交互堆积作燃料，堆放后上压薄土层或使用发烟剂（2份硝铵，7份锯末，1份柴油充分混合，用纸筒包装，外加防潮膜）点燃发烟。烟堆置于果园上风口处，一般每亩果园4~6堆（烟堆的大小和多少随霜冻强度和持续时间而定）。熏烟时间大体从夜间0时至次日凌晨3时开始，以暗火浓烟为宜，使烟雾弥漫整个果园，至早晨天亮时可以停止熏烟。3.树盘覆草：早春用杂草覆盖树盘，厚度为20~30厘米，可使树盘升温缓慢，限制根系的早期活动，从而延迟开花。如能够结合灌水，效果更好。4.其他措施：据国外报道，在果园上空安装使用大功率鼓风机搅动空气，可吹散凝集的冷空气，有预防霜冻的效果。

    　\n  三、喷营养液或化学药剂防霜 1.喷果树防冻剂：在霜冻来临前1～2天，喷果树防冻液加PBO液各500～1000倍液，防冻效果较好。也可喷施自制防冻液（琼脂8份，甘油3份，葡萄糖43份，蔗糖44份，N、P、K等营养素2份。先将琼脂用少量水浸泡2小时，然后加热溶解，再将其余成分加入，混合均匀后即可使用），喷施浓度为5000~8000倍。2.喷营养液：强冷空气来临前，对果园喷布芸苔素481、天达2116，可以有效地缓和果园温度剧降或调节细胞膜透性，能较好地预防霜冻

    　\n   四、灾后应急工作 1.霜冻过后，应迅速组织对产区果园树体生长与结果状况进行全面检查，针对实际受灾情况提出具体应对方案。2.全面评估霜冻对果树的幼果、新梢、幼叶、花器官等所产生的影响、灾害程度，并实施积极应对措施，尽可能将灾害损失降至最小。

    　\n   五、灾害后补救措施 1.霜冻发生后及时对树冠喷水，可有效降低地温和树温，从而有效缓解霜冻的危害。2.花期受冻后，在花托未受害的情况下，喷布天达2116或芸苔素481等，可以提高坐果率，弥补一定产量损失。3.实行人工辅助授粉，促进坐果。如果花未开完，可立即进行人工授粉，并喷施0.3%%硼砂+1%%%%蔗糖液或芸苔素481、天达2116，提高坐果率。4.加强土肥水综合管理，及时施用复合肥、硅钙镁钾肥、土壤调理肥、腐植酸肥等，养根壮树，促进根系和果实生长发育，增加单果重，挽回产量，以减轻灾害损失。5.加强病虫害综合防控。果树遭受晚霜冻害后，树体衰弱，抵抗力差，容易发生病虫为害。因此，要注意加强病虫害综合防控，尽量减少因病虫害造成的产量和经济损失。
     </string>

    <string name="nongjifuwunews5_title">
      老果园苹果树再植，需要注意哪些问题？
    </string>
    <string name="nongjifuwunews5">老果园苹果树再植，需要注意哪些问题？
\n老果园重茬常导致再植病的发生。再植病在苹果上表现为：根系生长受阻，须根大量死亡，枝条稀疏，发枝力降低，叶片淡绿，顶端生长受阻，枝条木质部变黑，使树体生活力降低，枝条生长量小，树冠小，产量低。
\n苹果树再植病的发生原因主要有二：一是残留在土壤中的病原生物引起的再植病。如真菌、细菌、放线菌、线虫等。二是非生物因素引起的再植病。如果树在某地生长多年，其根的代谢产物根皮素和根皮苷，对苹果苗的生长有强烈的抑制作用；土壤微生物产生的乙烯、曲霉素对苹果苗有毒害作用；土壤酸碱异常，团粒结构变化，大量化学肥料、农药等使土壤中的某种元素过剩或缺乏，尤以重金属超标对苹果树的伤害大。所以，苹果树再植时，必须注意再植病的发生和防治。
\n苹果树再植病的防治方法：1. 深翻晒土，轮作倒茬，增施有机肥，促进土壤拮抗菌的繁殖，改良土壤理化性状。2.挖穴换土。3.土壤消毒。用含37%%甲醛的福尔马林300倍液进行土壤处理，效果好，成本低。做法是：将定植穴的土壤挖出，然后边填土边喷福尔马林，喷洒后用地膜覆盖15天，可杀死病原菌。4.每个穴或每株树施生物钾肥100克处理土壤，可有效防治再植病的发生。
</string>


    <string name="nongjifuwunews6_title">
     苹果无病毒苗木繁育规程
    </string>
    <string name="nongjifuwunews6">
      \n  本标准根据农业部1993年下达的制定行业标准《苹果无病毒苗木繁育规程》计划编制。
\n本标准的附录A、附录B、附录C都是标准的附录。
\n本标准由中华人民共和国农业部提出。
\n本标准由中国农业科学院果树研究所、河北农业大学、农业部农业司、山东省农业厅果站、辽宁省农业厅果蚕站负责起草。
\n本标准主要起草人：王国平、马宝焜、史光瑚、孔庆信、孙守友、洪霓。

\n1．范围

\n本标准规定了苹果无病毒苗木的繁育规程，适用于全国各苹果苗木产地及栽培区。

\n2．引用标准

\n下列标准所包含的条文，通过在本标准中引用而构成为本标准的条文。本标准出版时，所示版本均为有效。所有标准都会被修订，使用本标准的各方应探讨使用下列标准最新版本的可能性。

\nGB 12943一91苹果无病毒母本树和苗木检疫规程

\nNY 329一1997苹果无病毒苗木

\n3．定义

\n本标准采用下列定义。

\n3.1苹果无病毒原种

\n苹果品种和砧木，经过脱毒处理、田间选拔、直接引进经检测后，确认不带已知病毒或指定病毒的原始植株。

\n3.2苹果无病毒苗木繁育体系

\n经国家或省（市、区）主管部门核准，由不同单位组成的完成苹果无病毒苗木生产的各层次、各环节任务的组织整体。

\n4．繁育体系

\n4.1苹果无病毒苗木的繁育，必须根据种苗法（在未制定种苗法前，根据农业部《果树种子苗木管理暂行办法》的规定）实施。

\n4.2在全国和各省（市、区）建立各级无病毒苗木繁育体系，确保无病毒苗木的质量合格。

\n4.3苹果无病毒苗木繁育体系包括无病毒原种保存圃、无病毒母本园及无病毒苗木繁殖圃等三部分。

\n4.4苹果无病毒原种保存圃。

\n4.4.1苹果无病毒原种保存圃承担无病毒原种的培育、保存的任务，负责进行主要苹果品种和砧木的

\n脱毒、培育和从国内外引进无病毒原种，向无病毒母本园提供无病毒苹果品种、无性系砧木原种，协助母本园单位建立无病毒品种采穗圃、砧木采种园和无性系砧木压条圃。

\n4.4.2国家和省无病毒原种保存圃由农业部确认。

\n4.5苹果无病毒母本园。

\n4.5.1无病毒母本园包括无病毒苹果品种采穗圃、无病毒砧木采种园、无病毒无性系砧木压条圃。

\n4.5.2母本园承担单位由农业部和各省（市、区）主管部门核准认定。

\n4.5.3母本园的繁殖材料由原种保存单位提供，并接受病毒检测机构的定期病毒检测，一旦发现问题立即更换。

\n4.5.4母本园承担单位负责向育苗单位供应各种无病毒品种接穗、砧木种子和苗木。

\n4.6苹果无病毒苗木繁殖圃。

\n4.6.1繁殖圃种子、无性系砧木繁殖材料和接穗，都必须来自无病毒母本园，不允许从苗木上采接穗进行以苗繁苗。

\n4.6.2苹果无病毒苗木繁育单位负责无病毒实生砧、无性系砧木的繁殖和嫁接栽培品种，向生产单位供应苹果无病毒苗木。

\n4.6.3苹果无病毒苗木繁育单位由省主管部门核准认定，并颁发苹果无病毒苗木生产许可证，同时还应有上级主管部门根据母本园提供接穗量确定的无病毒苗木准产数量证明。
</string>

    <string name="nongjifuwunews7_title">
     苹果大苗建园技术要点
    </string>
    <string name="nongjifuwunews7">
        一、大苗建园的优点　　

\n大苗是指在苗圃地连续培育3－4年，并按一定树形要求进行定干、整形的苗木。也有将苗木培育5－6年使之形成花芽后再定植的。栽植大苗有以下几个优点：　　

\n1、提高了果园整齐度。用大苗建园，可依苗木大、中、小分类栽植，提高果园整齐度。　　

\n2、幼树生长快，早结果，早丰产。　　

\n3、有利于老果园改造。为加速老果园的改造，老树的旁边栽上大苗，既不影响小树生长，又不影响大树产量。　　

\n4、可经济利用土地。集中育大苗可以利用少量土地培育出大批大苗，在培育大苗的同时可以利用这段时间完成新建果园的整形修剪工作，如挖栽植穴，改良土壤等，并可在园地套种适宜作物。　　

\n二、培育大苗的方法　　

\n1、苗圃地选择。培育大苗的苗圃最宜选用砂壤土。也可以在已建园的幼树行间进行培育，或在建园时，把栽植的3－5行上的苗木集中栽植在1行上，幼树2－4年生后再移植。　　

\n2、株行距确定。育大苗最适株行距为1m×1m或大行2m、小行1m，株距1m　。　　

\n3、 大苗管理。苗圃地及时中耕除草、施肥、浇水。在育大苗期间要进行定干、培育出主枝和所需树形。定干高度一般1m左右。定干后对中干进行刻芽定向培养主枝， 自定干剪口下第一芽向下每隔3个芽刻1个芽，直至距地面60cm处。第二年春，按纺锤形树体要求对新发枝条进行极重短截，多余的可疏除，继续剪中干，一般 按当年枝干长度的80％剪留。同时要加强病虫害防治，防止苗木遭受病虫危害。提高大苗成活率最好就地育苗，就地栽植。　　

\n三、苗木标准　　

\n苗木品种以红富士系为主，地径1.5－3cm，干高80－100cm，有3条以上30cm长的健壮分枝。苗木有0.5cm以上主根3-5条且须根发达，苗圃地灌水，起苗时单株苗根系带直径50cm的土球后用草绳绑捆。　　

\n四、大苗定植　　

\n苹果大苗主干高粗且有一定的分枝，水分散失多，如果栽植不当，就会降低成活率，甚至导致建园失败。应掌握好以下四个方面。　　

\n1、 栽植坑宜深勿大。大坑栽植会使土壤水分散失较多，不利于苗木成活。为了减少水分蒸发，保持土壤墒情，栽植坑宜深勿大，以深1.0ｍ，宽0.8ｍ为宜。而且 挖好后随即回填，先把表土与基肥混均后填入坑底，中间施磷肥，上部覆盖心土。每株施农家肥30－50kg，磷肥1kg，然后浇水沉实土壤。　　

\n2、春季栽植时间不宜过早。一般春季栽植4月上旬进行定植，如果栽植过早，树液尚未开始流动，容易失水风干。　　

\n3、栽植苗木严格处理。定植时，把苗木放入穴内（可以带草绳栽植），扶直苗身，填土至根颈，及时浇足定根水。行间预栽3-5株补植苗。　

\n4、栽后覆膜。乔化稀植园以苗干为中心，修成内低外高、直径为1ｍ大小的圆盘；矮化密植园沿着株间通行修成宽1ｍ的中部略低两边略高的条带。盘面或带面要平整、光洁，无土块、石块或树枝等杂物，其上覆盖地膜。

\n5、病虫害防治。苗木成活后，及时树上喷药防治金龟子等食叶害虫，提高苗木成活率。
</string>

    <string name="nongjifuwunews8_title">
      苹果新栽幼树春季管理措施要点
    </string>
    <string name="nongjifuwunews8">
1、放苗扶苗。4月中下旬，气温回暖稳定后，连续一周平均气温达到10℃以上可以放苗。放苗时宜选择晴天午间进行，应先铲除压埋土堆，放出幼苗，沿苗木压埋方向轻轻扶起扶正，在根部培土，踩实固基。严禁用铁锨、镢头等工具将苗子刨出挑起，防止造成苗木毁坏损伤。　　



\n2、定干套袋。定干高度应根据苗木生长强弱，选取70－80厘米饱满芽处进行定剪，剪口下第一芽应留在西北面。苗木定干后，选用合适的塑料套袋从上往下套护树干，有利于增温、保湿和防虫，提高幼苗成活。袋口下部用土压埋密实，防止套袋随风脱落。　　



\n3、拓带补植。栽植带按要求拓宽1.5米以上，清除带内杂物，进行整压保墒。对死亡苗木全面清理，及时补植，要求不缺株断行，品种纯正。　　



\n4、浇水覆膜。套袋后，在幼苗根部打出树盘，适时适量浇水，待渗透后覆土保墒。选用宽1.5米　规格地膜，进行树盘覆膜或通行覆膜，保墒增温。　　



\n5、间作套种。行间套种坚持“矮秆、浅根、生长期短”的原则，可种植豆薯类、瓜菜类和药材等经济作物。套种作物选择要求做到“五不宜”，即：作物秆不宜过高，如玉米；生长期不宜过长；根系不宜过深，如小麦；不宜种植易传染幼树病虫害的作物；种植距离不宜与幼树过近或紧接树干种植。



\n6、注意事项。一要注意把握好放苗时间。各乡镇应根据各自区域气候变化，注意天气预报预测，把握好具体放苗时间，适时掌握，县域南部可早，北部宜迟，如遇春寒、沙尘、霜冻等不利气候影响，应推迟放苗时间。二要注意加强苗木防护。定干时注意及时用愈合剂密封剪口，防止苗木失水风干；放苗和耕作中注意苗木防护，避免人为损伤和机械损毁。三要注意加强后期管理。待幼树新叶完全展开后，逐步解开、解除套袋，避免高温烧伤叶片，及时抹除顶部20厘米整形带以下全部萌芽，促使整形枝条尽快生长。同时，注意加大对金龟甲等食叶害虫喷药防治，确保幼苗幼树健壮成长。

 </string>


    <string name="nongjifuwunews9_title">
      苹果苗木繁育（1）苗木类型
    </string>
    <string name="nongjifuwunews9">
苹果生产栽培苗木，一般是由砧木与品种接穗两大部分组成。接穗是嫁接在砧木上的品种枝或芽，砧木是接穗嫁接部位以下部分。中间砧苗木基砧和中间砧两部分组成，基砧是基部直接嫁接品种或中间砧的带有根系的砧木故又称根砧，包括实生砧木和营养系砧木。苹果乔砧苗木繁育过程是，把海棠或山定子种子下地，长到一定的粗度后，再嫁接上品种，而成为生产用乔砧苗木。这种用种子繁育的砧木，称为实生砧木，也称为有性砧木即实生根系砧木。如果砧木是通过扦插、压条、组培等营养繁殖方法获得的砧木，称为营养系砧木，也称无性系砧木即茎源根系砧木。乔砧苹果苗就是乔化砧木嫁接苹果品种后培育而成的苹果苗。
\n苹果矮化砧是嫁接上品种有矮化作用的砧木。由于矮化砧利用方式不同而苗木分为：矮化自根砧苹果苗即在营养系矮化砧木上嫁接苹果品种后培育而成的苹果苗；矮化中间砧苹果苗在基砧上嫁接上一段矮化砧，再在其上嫁接苹果品种后培育而成的苹果苗。这种苗木有基砧为实生与营养系两个类型，中间砧就是位于接穗和基砧之间的砧段。
\n因此，苗木可分为以下类型：
\n1  实生根系乔砧苗木
\n在用种子播种后长出的乔砧苗上直接嫁接栽培品种接穗繁育而成的苗木。
\n2  茎源根系乔砧苗木
\n在用扦插或压条等营养繁殖出乔砧苗上直接嫁接栽培品种接穗繁育而成的苗木。也可称营养系乔化苗木，或自根砧乔化苗木。
\n3  茎源根系矮砧苗木
\n在用扦插或压条等营养繁殖出矮砧苗上直接嫁接栽培品种接穗繁育而成的苗木。也可称营养系矮化苗木，或自根砧矮化苗木。
\n4  实生根系矮化中间砧苗木
\n即基砧为实生根系矮化中间砧苗木。在用种子播种后长出的基砧苗上嫁接矮化砧木接穗，再在矮化砧木上嫁接栽培品种接穗繁育而成的苗木。
\n5  茎源根系矮化中间砧苗木
\n即基砧为茎源根系矮化中间砧苗木。在用扦插或压条等营养繁殖出基砧苗上嫁接矮化砧木接穗，再在矮化砧木上嫁接栽培品种接穗繁育而成的苗木。茎源根系矮化中间砧苗木，也可称为营养系矮化中间砧苗木。
\n目前，我国在苹果普通苗木和中间砧的育苗繁育上，基砧都是用种子进行繁殖育苗的，由于实生苗性状分离现象十分严重，导致树体大小不一，园貌不整齐。而用营养繁殖出来的就相对地一致。因此，在苗木繁育上，应选择适应性好，抗逆性强，丰产性高，用营养繁殖的方法进行繁育的砧木，以茎源根系代替实生根系，使苹果苗木基砧由种子（有性）繁育变为营养（无性）繁育。由于根、茎均进行营养繁殖，除了生长整齐度好外，还具有更好的矮化效果。缘砧木繁殖材料生理年龄大，成熟度好，繁更容易繁育出健壮的成花的大苗，实现早实丰产。目前在苹果生产上，树龄更新年限比以前明显变短，约15-20年左右，建立苹果乔砧及矮砧营养系苗木繁育体系意义重大。
</string>


    <string name="nongjifuwunews10_title">
      苹果苗木繁育（2）种质资源的选择
    </string>
    <string name="nongjifuwunews10">
\n所谓种质资源的选择就是正确选择砧木与品种。果树生产不同于一年生的作物，为了取得理想的经济效益，必须正确地选择树种和品种。
\n（一）主要砧木
\n宜选择生长健壮、根系发达，嫁接亲和力、适应性和抗逆性均强，有利于丰产、优质的砧木。常用实生砧木主要有八棱海棠、平邑甜茶、山定子、莱芜难咽、烟台沙果；常用营养系矮化砧木主要有M26、M9、M7、MM106。
\n目前，我国苹果砧木多采用野生性状明显根系发达，抗逆性强的海棠实生根系作基砧，近几年在生产上又开始利用抗逆性更强的红玛瑙海棠。
\n矮化自根砧与矮化中间砧多利用M系和MM系，如M9、M26、MM106、M7等。
\n乔化营养系作基砧多利用日本海棠、烟台沙果等。如日本圆叶海棠具有一定的矮化习性，综合抗逆性强，枝条易生根，根系发达，适宜扦插繁育等显著特点。无论是对于乔砧自根系苗木繁育，还是营养系中间砧矮化苗木的繁育都具有重要意义。
\n若实生乔砧为100%%的话，其他砧木与其相对树体矮化程度即树体大小分别为：M9约30%%、M26约40%%、M7约55%%、MM106约60-75%%、日本圆叶海棠约80%%。
\n（二）主要品种（略）
\n（三）苗木质量
\n选用品种纯正、砧木类型正确、根系大而完整、枝干粗壮充实、芽眼饱满、无明显冻害、病虫伤、机械损伤、无检疫对象的二年生或三年生优质壮苗。
\n1  品种纯正
\n根据植物学特征检验品种，苗木的品种纯度应﹥95%%。
\n2  砧木类型正确
\n砧木（基砧、中间砧、自根砧）类型除根据植物学特征检验砧木纯度应﹥95%%外，还应注意基砧、中间砧的长度。
\n（1）基砧长度：
\n乔化砧苹果苗10～15，同批苗木个体间差异在±1 cm之间。
\n矮化中间砧苹果苗5～10，同批苗木个体间差异在±1 cm之间。
\n矮化自根砧苹果苗15～20，同批苗木个体间差异在±1 cm之间。
\n（2）矮化中间砧长度：20～25，同一批苗木变幅不超过±1 cm之间。
\n（3）应注意的问题（及其说明）：
\n一是，同批次的苗木，要有统一的高度，即同批次个体间差异要小，群体苗木的砧段长度必须一致，个体间差异在±1 cm之间，比如说，我们要求砧木长度是10 cm，那么这批苗木砧木长度应当在9-11 cm之间。
\n二是，对于中间砧苗木来说，更应当尽量地限制基砧的高度，因为这涉及到栽植方式的问题，如果过高，栽植过深，影响生长。对于中间砧的长度来说，也是要强调群体苗木的砧段长度必须一致，个体间差异在±1 cm之间。
\n三是，对于乔化砧苹果苗的砧段长度如小于10 cm，在生产上栽得稍深，容易造成品种生根，从而失去砧木的作用。由于砧木和抗逆性明显地好于品种。所以，基砧砧段长一点对生产上是有好处的，也宜于操作管理。
\n3  嫁接部位愈合良好，砧桩剪除
\n在实际生产中，往往在嫁接部位出现问题，而导致苗木死亡。砧桩必须及时剪除。
\n4  根系大而完整
\n不同的砧木类型其根系发育程度是不同的。实生砧必须通过移栽措施，才能获得相对多的侧根，否则，只有发达的主根，如河北八棱海棠如不进行移栽措施，只有主根，而没有相应的侧根。对这种根系，有人认为是由苹果种子发育而来，是错误的。
\n实生根系与茎源根系相比，茎源根系的侧根的数量要相应地多。同龄中间砧苗木的基砧根系比相应其他苗木的根系要相应的小。这可能是由于地上两次嫁接对根系的抑制作用明显加大的缘故。
\n5  枝干粗壮充实、芽眼饱满
\n苗木根颈至嫁接品种茎先端芽的距离150 cm以上。品种嫁接口以上5 cm处的直径1.5 cm以上。苗木60 cm以上部分芽眼饱满，无损伤枝段的长度长于60 cm。
\n6  无明显冻害、病虫伤、机械损伤
\n无苹果绵蚜、苹果蠹蛾和美国白蛾检疫对象。
</string>

    <string name="BCFZ_titles1">早春快防苹果树腐烂病</string>
    <string name="BCFZnews1">
\n         壮树是根本
\n      “腐烂病是弹簧，你弱它就强，你强它即亡。”一句农谚道出了果树抗击腐烂病的硬道理。谭万海说，解决腐烂病最彻底最有效的途径就是让果树吃好、喝好，把弱树养成中庸偏旺树势。一是树上喷叶面肥，树干涂氨基酸，地下施益生元生物菌肥，形成一个立体式全方位供养程序。二是遏制天牛、红蜘蛛、绵蚜危害果树枝干叶片，防止早期落叶，确保光合作用供养，消化畅通，树体支气管发育正常。三是弱树花量大，要合理负载，不能超负荷负载。四随时清理剪锯口和枝干上的死组织等寄生体。
\n       预防是关键
\n       谭万海告诉记者，苹果树腐烂病全年有两个相对的发病高峰期和停止期。第一个高峰期在3～4月份，3月上旬是预防腐烂病的最佳时期，腐烂病斑长成小麦粒大时，使用300倍爱可（20%%烯肟菌胺·戊唑醇，一小包10克兑水6斤）喷治，可以将病斑消除。如病斑长到黑豆颗粒大小时，要加以人工铲除。5～6月份为第一个停止期，病菌潜伏不扩展。第二个高峰期为7～9月份，发病期低于第一个高峰期。果树发芽前、套袋后、落叶后树主干喷旺泉+爱可（即就是1瓶旺泉500克+水20斤+爱可20克）预防病菌侵染，注意无渗透作用的杀菌剂不能去喷。
\n       治疗是保障
\n       刮除病斑的中小伤口，喷杀菌剂后10～25天，连续喷两次高渗透杀菌剂，效果更好，愈合更快。大伤口，要一包、二拥、三桥接。腐烂伤口过大，影响果树养份正常运行，就要用泥包伤口加速愈合，保护外露木质不干裂、不受日烧和病菌侵染。接近地面的大伤口可用土拥成堆型或用肥料袋装土围干，高出伤口上部10厘米，保证伤口愈合并产生30%%的再生皮层。桥接，可利用树下萌蘖枝或两头插条桥接法，可一根或多根桥接弥补受损的供养通道。
    </string>
    <string name="JKXF_titles1">吃苹果的7大好处：连皮吃杀菌降血压</string>
    <string name="JKXFnews1">
\n
        苹果所含有的多酚，特别称为“苹果多酚”属于植化素的一种，其中一个成分“表儿茶素”（epicatechin）与花青素同样受到瞩目，具有杀菌、降低胆固醇指数、抑制血压上升的作用。
\n       苹果表儿茶素会产生比绿茶更强的效果
\n       表儿茶素则是儿茶素的一种，属于苹果多酚家族。切开苹果，放置一阵子，切面就会转变为褐色，这是因为苹果所含有的表儿茶素接触到空气而氧化，将苹果切面浸泡一下盐水，即可防止氧化，苹果切开，里面含有的多酚氧化酵素，会将多酚类氧化，我们就看见苹果变褐色了，盐水可使多酚氧化酵素失效，因此不会使多酚类氧化。含有表儿茶素的食物，最有名的就绿茶，但是我们发现，苹果的表儿茶素会产生比绿茶更强大的效果，因为绿茶中所含有的表儿茶素是以“单醣体”（无法再加水分解的醣类）形式存在，因此绿茶的表儿茶素需单独应付自由基，无法发挥强大的力量。
\n       果皮的表儿茶素含量超过果肉的4倍
\n       另一方面，苹果的表儿茶素则是以“多醣体”（结合两个以上单醣的醣类）形式存在，应付自由基得以发挥更强大的力量，也就是说苹果所含的表儿茶素是以团队合作力量，赢得胜利。苹果的果皮含有比果肉更多的表儿茶素，果皮的表儿茶素含量超过果肉的4倍，吃苹果，果然还是不要削皮，连皮一起吃！
\n       “苹果多酚”具有以下7种效果：
\n       1、可以抑制“甲硫醇”，这是造成口臭或排气（放屁）的主要成分。“甲硫醇”（methanethiol）又称“硫氢甲烷”（methyl         mercaptan），是一种无色气体，存在于人类的血液、脑部等身体组织，会释放类似洋葱腐坏的气味。
\n       2、苹果多酚可以抑制组织胺等化合物产生，避免异位性皮肤炎等过敏症状。
\n       3、苹果多酚可以抑制体内产生自由基。
\n       4、苹果多酚可以抑制小肠吸收氧化的胆固醇，并预防高血压。
\n       5、苹果多酚可以阻碍蛀牙菌等运作，预防珐琅质受到破坏。
\n       6、苹果多酚可以抑制体内所产生的麦拉宁黑色素，具有美白作用。
\n       7、苹果多酚可以防止亚油酸（Linoleic acid）氧化，防止天然色素变质、褪色。
    </string>
    <string name="JKXF_titles2">苹果煮熟比生吃更有营养</string>
    <string name="JKXFnews2">
\n
        以前觉得水果就是应该生吃，而且越新鲜越好。但是最近发现，苹果熟吃，营养才能最大化，比生吃有营养多了！
\n       苹果煮熟有哪些好处？
\n       1. 营养作用最大化
\n       加热之后的苹果，其中的膳食纤维和果胶得以软化，软化后的膳食纤维和果胶更容易被人体利用，能使营养作用发挥到最大。
\n       2. 减少胃肠道刺激
\n       煮苹果更适合一些特殊人群，像卧病在床、口腔牙齿不健全或胃肠功能不好的人，可以减少咀嚼，减少对胃肠道的刺激。
\n       3. 防治内热
\n       嘴唇生热疮、牙龈发炎、舌裂等都属于身体内热，吃煮熟的苹果能够缓解，将苹果切成几瓣放入水中煮熟，连皮一起吃下。
\n       4. 治疗腹泻
\n       苹果中富含的果胶，是一种能够溶于水的膳食纤维，不能被人体消化，但是果胶能在肠内吸附水分，使粪便变得柔软而容易排出。其实果胶还具有降低血浆胆固醇水平、刺激肠内益生菌群的生长、消炎和刺激免疫的机能，对肠道很好。
\n       5. 抗氧化作用强
\n       有研究发现，苹果加热后，所含的多酚类天然抗氧化物质含量会大幅增加。多酚不仅能够降血糖、血脂、抑制自由基而抗氧化、抗炎杀菌，还能抑制血浆胆固醇升高。
\n       6. 降低胆固醇
\n       苹果可以跟猪肉一起搭配煮着吃，既可以增加营养又可抑制胆固醇升高，因为苹果中的膳食纤维有降低胆固醇的作用，而且苹果可消除猪肉的独特异味。
\n       7. 预防大脖子病
\n       熟苹果所含的碘是香蕉的8倍，是橘子的13倍，因此熟苹果也是防治大脖子病的最佳水果之一。
\n       苹果有哪些吃法？
\n       苹果猪肉汤
\n       原料：猪肉、苹果、蜜枣、其它配料。
\n       方法：猪肉切成小方块后先用水煮5分钟取出，再和苹果一起加水用中火慢煲2～3小时，加上调料和蜜枣即可。
\n       功效：具有刺激肠内益生菌群生长的功用。
\n       苹果煲猪肉
\n       原料：苹果若干个，带皮猪肉1块，花生若干，桂圆肉若干。
\n       做法：除猪肉外，其余材料先一起放下水，若体质怕寒，还可以加一块陈皮，等水开后放猪肉，煲至一个小时左右即可。
\n       功效：有清心润肺温胃的功效，特别适合在干燥的天气喝。
\n       苹果玉米羹
\n       原料：苹果1个、玉米面2-3大勺、冰糖适量、清水适量。
\n       做法：苹果去皮切成小块，玉米面加入适量凉水调成稀糊状备用。将苹果粒放入锅中，加水和冰糖煮10分钟。倒入玉米面糊，边倒边搅拌。改成小火再煮2分钟，即可出锅。
\n       香橙苹果茶
\n       原料：苹果1个、橙子半个、红茶200ml、橙汁500ml、冰块少量。
\n       做法：先用开水将红茶冲泡好，将一半苹果和橙子切小块，容器中放适量冰块，倒入泡好的红茶，放入切好的水果，把剩余的半块苹果擦成苹果泥加入到容器中。最后加入柳橙汁，搅拌均匀就完成了。
    </string>

</resources>
